\documentclass[a4paper,parskip=half,11pt]{scrartcl}

%%% Standardpakete
\usepackage[T1]{fontenc} 
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[ngerman]{babel}

\usepackage{libertine} %Schriftart
\usepackage{tabularx} %fuer Tabellen
\usepackage{xcolor} %fuer Farben
\usepackage{amsmath} %fuer Mathematikmodus
\usepackage[top=1cm]{geometry} %verringert Rand oben

\author{Trayracer: Oliver Kniejski, Steven Sobkowski, Marie Hennings}
\title{Bericht zu den Vorbereitungen}

\begin{document}
 
\maketitle

\section{Die Aufgabenstellung}

Sinn der Aufgaben ist es, uns auf das Semesterprojekt vorzubereiten.
Hierzu sollen wir uns noch einmal mit Vektor- und Matrizenrechnung auseinandersetzen und anschließend die
entsprechenden Klassen nach dem abgebildeten Klassendiagramm implementieren. 

Zusätzlich sollen noch zwei Programme umgesetzt werden.
Ziel des ersten Programmes ist es, ein bereits vorhandenes Bild aus einem Dateidialog zu laden und in einem Fenster darzustellen, welches die gleiche Größe hat wie das geladene Bild.
Das zweite Programm zeichnet zuerst - Pixel für Pixel - einen schwarzen Hintergrund und anschließend eine rote Linie, die diagonal von der oberen linken Ecke nach unten verläuft. 
Bei Veränderung der Fenstergröße wird das Bild dementsprechend neu gezeichnet.

Um wieder warm zu werden im Umgang mit Vektoren und Matrizen, ist pro Gruppenmitglied der Rechenzettel zu lösen. 

\section{Lösungsstrategien}
Die Lösungsstrategie bestand daraus, dass die einzelnen Aufgaben und dazugehörige Klassen auf die Gruppenmitglieder  aufgeteilt wurden und jeder seinen Programmcode im Git-Repository hochlädt.
Bei aufkommenden Problemen wurde versucht diese gemeinsam zu lösen.

\section{Implementierung}

\section{Besondere Probleme oder Schwierigkeiten bei der Bearbeitung}
Es gab einige Probleme mit \textbf{Git} und der in IntelliJ enthaltenen {\small\texttt{misc.xml}}-Datei,da es bei jedem Commit zu Merge-Problemen kam. Des Weiteren bereitete die Installation und Einarbeitung in \textbf{\LaTeX{}} einige Schwierigkeiten. 



Ein weiteres Problem war es, die für das zweite Programm vorgegebenen Klassen zu benutzen und sie in JavaFX einzusetzen.




\section{Zeitbedarf}
Den \textbf{Code-Styleguide} einzuhalten.

\end{document}